林鄭：正確認識憲法和基本法關係能確保一國兩制行穩致遠 發揮全球離岸人民幣業務樞紐和國際金融中心功效

林鄭月娥：正確認識憲法和基本法關係能確保一國兩制行穩致遠
01.04.2020 22:14
行政長官林鄭月娥在紫荊雜誌撰文，指出國家憲法為香港特區基本法的「根」和「源」，必須正確認識憲法和基本法的關係，才能維護特區憲制基礎、確保一國兩制在港行穩致遠。

林鄭月娥在文中表示，今年是基本法頒布30週年，自香港回歸以來，基本法的實踐充分證明一國兩制是香港特區繁榮穩定的基石。展望未來，特區必定繼續全力投入國家積極倡議的一帶一路項目及粵港澳大灣區發展，期望能藉一國兩制發揮香港的獨特優勢，運用香港作為全球離岸人民幣業務樞紐和國際金融中心的功能、成熟的司法制度及優秀的法律專業，為國家引進新知識、資金及人才。

今日愚人節

愚人節快樂

哈哈哈哈哈哈
想要抗爭型立法會議員？投票啦！

畀2020年立法會選舉候選人嘅「五大訴求」

鄭若驊指需向公職人員及青少年加強憲法及基本法教育
01.04.2020 22:12
律政司長鄭若驊在紫荊雜誌撰文，指為完善落實基本法及一國兩制，必須加強憲法及基本法教育，令全社會特別是公職人員和青少年，準確認識憲法和基本法關係，掌握一國兩制精髓。鄭若驊指，基本法確立一國是實行兩制的根本，香港特區在兩制下的高度自治，源於一國，並統一於一國之內。她認為基本法頒布30年，特區成立23年，充分善用一國兩制獨特優勢，期望社會積極參與國家建設，通過妥善落實基本法及一國兩制，開拓更美好的未來。

雙普選都係基本法寫明架

唔係話要澳門做咩

憲法

憲法係規範一個國家嘅法則與及各項行為，好多時都白紙黑字法典化，保障組織嘅成員對組織管治者規條所依據。

國家憲法就規範國家嘅政治原則，對政府指定國家機器，程序，權力同埋責任。大多數國家憲法都指定唔可以被侵犯嘅人民權利，政府唔可以以行政或立法手段侵犯。

正常國家嘅憲法係管政府
支那同香港就拎嚟管人民

[理論]如何借藍絲五毛去擴大我哋嘅勢力

基本法即根源係聯合聲明

《中英聯合聲明》全文 - 2

中華人民共和國政府和大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府滿意地回顧了近年來兩國政府和兩國人民之間的友好關係，一致認為通過協商妥善地解決歷史上遺留下來的香港問題，有助於維持香港的繁榮與穩定，並有助於兩國關係在新的基礎上進一步鞏固和發展，為此，經過兩國政府代表團的會談，同意聲明如下：

一、中華人民共和國政府聲明：收回香港地區（包括香港島、九龍和“新界”，以下稱香港）是全中國人民的共同願望，中華人民共和國政府決定於一九九七年七月一日對香港恢復行使主權。

二、聯合王國政府聲明：聯合王國政府於一九九七年七月一日將香港交還給中華人民共和國。

三、中華人民共和國政府聲明，中華人民共和國對香港的基本方針政策如下：

（一）為了維護國家的統一和領土完整，並考慮到香港的歷史和現實情況，中華人民共和國決定在對香港恢復行使主權時，根據中華人民共和國憲法第三十一條的規定，設立香港特別行政區。

（二）香港特別行政區直轄於中華人民共和國中央人民政府。除外交和國防事務屬中央人民政府管理外，香港特別行政區享有高度的自治權。

（三）香港特別行政區享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。現行的法律基本不變。

（四）香港特別行政區政府由當地人組成。行政長官在當地通過選舉或協商產生，由中央人民政府任命。主要官員由香港特別行政區行政長官提名，報中央人民政府任命。原在香港各政府部門任職的中外籍公務、警務人員可以留用。香港特別行政區各政府部門可以聘請英籍人士或其他外籍人士擔任顧問或某些公職。

（五）香港的現行社會、經濟制度不變；生活方式不變。香港特別行政區依法保障人身、言論、出版、集會、結社、旅行、遷徙、通信、罷工、選擇職業和學術研究以及宗教信仰等各項權利和自由。私人財產、企業所有權、合法繼承權以及外來投資均受法律保護。

（六）香港特別行政區將保持自由港和獨立關稅地區的地位。

（七）香港特別行政區將保持國際金融中心的地位，繼續開放外匯、黃金、證券、期貨等市場，資金進出自由。港幣繼續流通，自由兌換。

（八）香港特別行政區將保持財政獨立。中央人民政府不向香港特別行政區徵稅。

（九）香港特別行政區可同聯合王國和其他國家建立互利的經濟關係。聯合王國和其他國家在香港的經濟利益將得到照顧。

（十）香港特別行政區可以“中國香港”的名義單獨地同各國、各地區及有關國際組織保持和發展經濟、文化關係，並簽訂有關協定。

香港特別行政區政府可自行簽發出入香港的旅行證件。

（十一）香港特別行政區的社會治安由香港特別行政區政府負責維持。

（十二）關於中華人民共和國對香港的上述基本方針政策和本聯合聲明附件一對上述基本方針政策的具體說明，中華人民共和國全國人民代表大會將以中華人民共和國香港特別行政區基本法規定之，並在五十年內不變。

四、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：自本聯合聲明生效之日起至一九九七年六月三十日止的過渡時期內，聯合王國政府負責香港的行政管理，以維護和保持香港的經濟繁榮和社會穩定；對此，中華人民共和國政府將給予合作。

五、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：為求本聯合聲明得以有效執行，並保證一九九七年政權的順利交接，在本聯合聲明生效時成立中英聯合聯絡小組；聯合聯絡小組將根據本聯合聲明附件二的規定建立和履行職責。

六、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：關於香港土地契約和其他有關事項，將根據本聯合聲明附件三的規定處理。

七、中華人民共和國政府和聯合王國政府同意，上述各項聲明和本聯合聲明的附件均將付諸實施。

八、本聯合聲明須經批准，並自互換批准書之日起生效。批准書應於一九八五年六月三十日前在北京互換。本聯合聲明及其附件具有同等約束力。

一九八四年十二月十九日在北京簽訂，共兩份，每份都用中文和英文寫成，兩種文本具有同等效力。

唔尊重基本法，走數個個係支共喎

人民違法基本法

愚人節

正確認識憲法

第 一 章 總綱
第 1 條
中華民國基於三民主義，為民有民治民享之民主共和國。
第 2 條
中華民國之主權屬於國民全體。
第 3 條
具有中華民國國籍者為中華民國國民。
第 4 條
中華民國領土，依其固有之疆域，非經國民大會之決議，不得變更之。
第 5 條
中華民國各民族一律平等。
第 6 條
中華民國國旗定為紅地，左上角青天白日。

中國人太貪心啦,玩爛香港個朵,冇人信你架啦

香港既繁榮穩定係英國人俾既
香港出世果時中國仲係一舊垃圾
香港繁榮果時中國都仲係一舊垃圾

憲法, 基本法關我撚事咩戇鳩.
政府我有份投架? 憲法基本法我有份立架?
我出世時. 中英聯合聲明都未有啦.